한국OSG, 절삭공구 국산화로 900억 수입대체
◆ 2017 품질경쟁력 우수기업 ◆
한국OSG는 1970년대 절삭공구 수입업체에서 출발해 국내 대표 절삭공구 제조사로 우뚝 선 기업이다. 한국OSG는 '기술력으로 승부한다'는 모토로 기술 국산화에 매진해 왔다. 한국OSG가 큰 전기를 맞은 것은 1980년이다. 종전까지 OSG정밀공구상사를 설립하고 각종 절삭공구를 수입 공급하다가 절삭공구 국산화 실현과 세계 최고 품질에 도전한다는 생각으로 대구 제3공단에 '수일정밀'을 설립했다. 나사 전조용 둥근 다이스와 평 다이스를 개발해 국산화를 시도했다.
1985년 일본OSG와의 합작으로 한국OSG주식회사로 상호를 변경했다. 이후 본격적으로 절삭공구를 국산화해왔다. 주요 생산품은 드릴 등으로 뚫은 구멍에 암나사를 가공하는 탭(TAPS), 밀링공구의 주류로 홈절삭, 외주절삭, 모방가공 및 금형가공 등에 폭넓게 사용되는 엔드밀(ENDMILLS), 다양한 형태의 나사 및 스플라인, 기어 등의 전조에 사용되는 전조다이스(DIES), 구멍 가공용 드릴(DRILLS) 등이 있다.
수입에만 의존해 오던 탭과 엔드밀, 다이스, 드릴 등을 생산하면서 오늘날 국내 시장을 선도하는 절삭공구 종합메이커로 성장했다. 자동차·항공기·선박·전자산업 등 기계산업의 기초요소가 되는 절삭공구의 품질 향상과 함께 연간 8500만달러 이상 수입대체 효과를 내고 있다.
한국OSG의 대표적 국산화 기술은 크게 연삭기술, 열처리기술, 코팅기술 등으로 요약된다. 연삭기술은 탭, 초경탭, 초경엔드밀, 초경드릴, 전조다이스 등에 전반적으로 활용되는데 각 제품들은 피삭재에 가장 적합하고 효율적인 가공을 할 수 있도록 용도별 제품으로 생산되고 있다. 진공 열처리 설비를 통해 얻어진 최첨단 열처리 기술도 보유하고 있다. 2011년에는 녹색경영체제의 국제표준에 부합하는 인증체제의 선 구축을 통한 환경친화적 기업 이미지 제고와 에너지 절감을 통하여 경쟁력 확보를 위한 제도인 녹색경영체제(GMS) 인증을 취득했다.
정태일 한국OSG 회장은 '대한민국이 세계시장에서 오늘날 우뚝 서게 된 건 바로 품질경쟁력이 있었기에 가능했다'며 '품질의 향상은 끝이 없는 기업의 여정이라 생각하며 앞으로도 국가산업 발전에 보탬이 되도록 더욱 매진하겠다'고 밝혔다.